《街頭抗爭（1）》

我明白和理非同勇武堅持不割席不分化。
但是不能否認地，中共的確在打分化戰。
連登就最容易見到嫁啦。

對手會扮演最勇武的勇武，然後批評和理非。
對手會扮演理智的和理非，然後批評勇武。
對手會扮演和理非中的左膠，然後保護受傷的危險人物。
做出一定要用大愛賑救世界的樣子，保護藍絲不受傷害。

對手會用勇武的口氣去說：你這樣我會被你害死...
對手會用和理非的口氣去說：你有沒有腦？這樣這樣運動就會失敗... 正當我地以為分化戰只有分化勇武同和理非。
對市民可以區分出比如商舖、旅遊業、外貿、金融、地產...
對顏色可以分出偽黃、淺黃和深黃。
行為上分出願意舉美國旗和不願意舉美國旗，重視英國和輕視英國的...
在海外戰線方面，可以一一試手帶亂台灣戰線、英國戰線、德法戰線，
比如已經成功的：同是抗爭者為什麼不支持西班牙加泰地區抗議？
去聲援的是鬼...不去聲援的才是鬼！集會聲援只要人多講民主就好。
你地被騎劫，我感到雨傘運動後期的味道。
市民給泛民投票，就以抗爭者的口氣說：泛民記住：不要吃人血饅頭，要幫回市民
而對有影響力的人，就指認他是想做大台。
放鬼又捉鬼，讓人感覺一切都值得懷疑。
去捉捉鬼既人，然後發現自己都變成了捉鬼的人，只是你捉的不是藍絲，而是捉鬼的人。

看到這裡，你有沒有一點灰心的感覺?
如果有，其實你心態上需要改變，後文會提到。
如果沒有，你該想想，你是沒有想過這些問題，還是說，你已經想通了。
我相信，其實很多人沒有想通，因為很難想通，想不通但又不想被分化，所以就索性不思考。

不妨直說，很多人在很多方面都想不通，而選擇的卻是因為覺得很難想通，甚至覺得不會有答案的，便放棄了思考。
這種情況很危險，卻也很常見，但是我們與藍絲/五毛最不同的，不正正就是以思考能力來區分的嗎?
手足，我不是要指責你們，我明白的，我當然明白，因為我也是其中一員，在這紛擾世道裡，誰能說自己是對的?

有些心態，有些想法，我想要分享。

我有一個夢想，我想要大家都知道為何而做，但是做到哪一種程度，用甚麼方法做我是不會評論的，因為這是每個人自己的選擇，誰也不能說錯對，這是兄弟爬山，各自努力的意思，對於這一句的釋義也不是今天我要討論的。有一些後果，總是要承受的，當然一些不合理的後果，固然不是我們該承受的，但這也不是今天要來討論我們該承受哪些後果。

說太多了，入正題了，論分化與手足，論面對不同意見時應有的心態。
首先我想先問大家一個問題，麻煩你停下，認真想一想，想出一個答案來，再往下看:
你對於和理非與勇武的定義是甚麼?

會拿起武器反擊的便是勇武?敢於正視警察的便是勇武?

其實一直自己都沒有想出答案嗎?很難下一個定義嗎?

想不出答案才是正常的，如果大家被剛才上面的問題困擾了，那才是正常，因為這是一條假命題，這是一條本質上便出現了問題的問題。
剛才的問題就像是，你的右面跟你的左面的定義是甚麼?
其實那根本是沒有答案的，你現在的右面，在你轉身以後，不就變成了左面嗎?
那是相對的問題，容我舉個例子，你有一天到街上遊行，只是叫了一句口號。
在現在大家普遍的說法，你只是一個和理非，然而我卻不這樣認為。
你對比起一個現在在家中仍然不敢出門的手足，你是一個勇武。
你對比起一個現在在前線與警察對峙的手足，你是一個和理非，或者說，你不夠勇武。

看似這是片面的例子，那容許我再多舉一個例子。
你有一天勇敢地向警察扔了一瓶氣油彈，在現在的說法，你是一個勇武。
但是比起殺死十多個警察的勇武，甚至只是扔了十多瓶氣油彈的勇武，你還不夠勇武。
假設你有天也殺死百多個警察，對不起，對比起刺殺中共領導人的勇武，你還不夠勇武。

看到這裡，你看出問題了嗎?
沒錯，就是說，不管你怎麼做，你要比較，總是有人比你勇武，要是這樣的話，你其實永遠只是一個和理非。
這也是常說世事沒有絕對的意思，只有相對，這不管是抗爭中，還是日常生活裡，都一樣通用。

所以我說這麼多，就是想叫大家放棄思考吧，放棄抗爭吧。

緊係唔係。

是我一開始的問題本來就出現了問題，不是你出現了問題，更不是抗爭本質出現了問題。
還記得和勇不分這句口號嗎?有些人會覺得，這只是和理非創出來的口號，他們只是想逃避成為勇武的責任。
我細想，這當中其實蘊藏著一種和勇是一體的概念，然而很多人把他誤理解成--和理非跟勇武是一家人，和理非與勇武一家親。
和理非與勇武不是一家人，家人的比喻不恰當，因為這將和理非跟勇武分割開來，只是大家選擇以家人作為扣連，將二者扣連起來，就像哥哥跟弟弟，他們可以非常親密，但是他們怎麼親密也好，因為他們始終是兩個個體。

未完待續。撰於2020年1月30日。

-
【Buy me a coffee】
我相信共鳴的文字有著撼動心靈的力量，希望此篇文章足以讓你Buy me a coffee，以小量課金支持諗野巴的寫作。讓我把眾人的想法寫出來。

每星期至少兩篇文章，少許支持，多多益善：

個人Blog：

Instagram： (@thinking_bro)

Telegram：

Linktree：

#諗野巴 #香港 #香港寫作 #香港人 #本土寫作 #本土 #寫作 #思考 #抗爭出路 #抗爭 #想法 #心情 #小說 #歌詞 #有感而發 #感想 #諗野巴的思考室 #創作 #心態 #人生 #光復 #革命 #共鳴 #知識 #政治 #思想裝備